# 出书计划

## 书籍名称
《赢在开源-中国开源软件专家访谈录》

## 出书目的
通过展示国内开源软件专家的发展经历，引导更多的人关注开源、投入开源。同时宣传开源社和中国开源年会。

## 任务以及完成时间点
* 输出采访提纲初稿：2017年12月31日
* 确定采访对象（12位国内专家）：2017年3月31日
* 完成第一位采访对象的采访并输出采访稿件：2018年2月28日
* 确定合作出版社：2018年4月30日
* 完成所有采访对象的采访并输出稿件：2018年8月31日
* 联系专家为本书做序：2018年9月30日
* 完成书籍的附录部分：2018年9月30日
* 完成书籍整体编辑并进行第一次矫正并提交给出版社：2018年10月31日
* 根据反馈意见完成第二次矫正：2018年11月30日
* 根据反馈意见完成第二次矫正并定稿：2018年12月31日
* 书籍正式出版、可售：2019年3月31日

## 采访对象的选择标准
* 对开源事业有过突出贡献的业界专家，优先选择开源社成员。
* 职位上可以覆盖资深工程师、架构师、技术专家、总监、副总裁等。
* 职业发展上覆盖知名公司开源贡献者、开源创业者。

## 采访形式
* 可进行面对面采访、电话采访或视频采访。为提高效率，将优先采用电话采访或视频采访。
* 访谈对象可以从采访提纲中选择一部分问题，其中“介绍一下你的职业经历”是必选问题，其他为可选问题。
* 采访时间约为1小时左右，孙远负责将采访内容输出到文本中并进行编辑、裁剪。访谈对象也可以自己直接输出文本稿件。

## 其他
* 欢迎大家推荐业内专家作为访谈对象，孙远保留选择采访对象的权利并负责联系出版社。为支持开源事业，孙远承诺将稿酬的一半捐赠给开源年会，剩余的稿费用于补贴出书的费用，包括但不限于书籍封面设计、书籍矫正费用、差旅费用、赠送部分书籍等费用。书籍出版后可以借用IT大咖说等渠道进行推广和宣传。
* 将每一个被采访人的采访稿的一部分发布到开源社公众号中，在书中展示全部的采访稿。为吸引读者，有可能根据公众号中的读者留言进行二次采访。为保障书籍质量，会从多位采访者中优选出一部分人的采访稿编辑成书。
* 需要与被采访人签订采访授权书，授权可以在网上和书中展示其采访记录。
* 将被采访人类型划分为技术性、社区型等。让读者可以从不同角度获取到知识。


## 常见问题
* 对这本书规模的疑问，12个人的访谈成书，大约有多少字，每个人多少字？

每位采访者的字数控制在11000至20000字之间，字数包含人物介绍、公司介绍、采访者的叙述和被采访人的叙述、总结、书籍和网站推荐等全部内容。全书页数控制在300页以内。

* 这本书是以开源社的名义出版吗？

采访的对象初步定位为开源社的专家和在开源年会中发表过演讲的专家。如果是以开源社的名义出版，需要征得开源社的认可。如果开源社愿意以开源社的名义出版，作者本人没有问题。写书的目的是宣传开源，让更多的人关注和投入到开源中。

* 如果每一个访谈不是很长的话，能否多采访一些？

如果采访过短，则显得深度不够；同时受到篇幅所限，无法进行较长的采访。所以暂定的采访对象人数为10至12位。

* 对于文章发布的形式，能否每一个人的访谈都可以发布？但是深度访谈的未删节版本印成书？

当前计划将其中三个人的访谈记录作为文章发出去，其他人的访谈记录不会以文章的形式发出去，否则就没人买书了。

